專家：數據或異常一致 署方起疑

專家：數據或異常一致 署方起疑

要聞

港珠澳橋爆出混凝土磚測試造假醜聞。

【本報訊】土木工程拓展署去年中檢查混凝土磚測試報告時發現不尋常，但無具體交代案情。工程師學會理事劉志健分析，一般做混凝土磚壓力測試，每塊磚硬度有差異，涉嫌造假的實驗室以強力石屎磚和金屬校準柱頂包做測試，得出數據會較一致，硬度亦會超出設計參數，或因此引起署方懷疑。
此外，測試報告會紀錄磚塊裂紋，若以金屬代替磚塊受壓，裂紋形態可能不同。

大型工程委託多個實驗室

劉志健續稱，較全面的測試報告包括測試混凝土磚相片，難以理解涉案實驗室竟以金屬校準柱頂包做測試，「有啲初步報告未有相，一個全面報告應該係有相，（磚塊）壓前壓後嘅樣，如果唔係我點去了解壓完後破壞情況係點呢？」
有資深實驗室人員分析，政府即使已委託實驗室檢測混凝土磚，亦會不定期自行做抽檢。大型工程會委託多於一個實驗室，政府可要求兩間實驗室交叉測試混凝土磚，或因此發現不尋常地方。很多實驗室都已安裝閉路電視，確保實驗過程留下紀錄，若大規模造假，閉路電視或會紀錄犯罪經過。
■記者潘柏林

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

嘉科至少接10政府合約 涉3.7億

要聞 8小時前

路政署測試僅得表面數據

要聞 8小時前

港珠澳橋造假醜聞 總承建商顧問難卸責政府今開記者會交代

要聞 8小時前

港珠澳橋爆出混凝土磚測試造假醜聞。

this is china.jpg

中學生都識作啦

真係十年唔冧都偷笑

即係香港都有豆腐渣?

出貓唔好太高分

出貓唔好出得咁低能

最好d大官行果陣即冧

細細個作數據都識用COMMON SENSE作

有無例子 ?

塌嗰時，共媒會話反對派拉布搞到唔夠錢買真材實料。